\begin{enumerate}
  \item À l'aide de la calculatrice, donner la décomposition en produit de facteurs premiers du nombre $1~275$ et du nombre $1~530$.
  \item En vous aidant de la question précédente, simplifier la fraction $\frac{1~275}{1~530}$ pour obtenir une fraction irréductible.
  \end{enumerate}